3周確診個案激增10倍 何栢良警告不戒嚴公院將崩潰

新冠肺炎疫情加劇，香港近期不少新增個案均去過酒吧消遣或參加逾百人的派對。香港大學感染及傳染病中心總監何栢良今早(25日)接受電台訪問時警告，本地確診人數在過去3周多了10倍，倘若政府不全線推出戒嚴級別措施，阻止人群聚集，預計醫院管理局下星期會崩潰，醫療體系將會失守。

他認為，現時香港出現沒有感染源頭的本地個案，可能已發生第三重傳播，必需中斷傳播鏈，政府不可以再推出單一措施，亦不應再「半桶水」及「擠牙膏」，並舉例指歐洲不少醫護死於新冠肺炎，若不推出措施，擔心當年沙士的情況重演，本地醫護人員會重蹈覆轍。他又認為政府禁止非香港居民入境，應該要包括外地傭工。

東網

去他們的網站看其他新聞

新聞相關標籤
#香港大學感染及傳染病中心
相關內容

今晚食乜好
新聞專題

18萬返港人士或成隱形播毒者 何栢良促守「社交戒嚴」獨自用餐
星島日報

3月31日前，把握19/20年度稅季減免
Sponsored
・
滙豐強積金

何栢良：海外回港18萬人或是隱形傳播者須獨自用餐
香港電台-港聞

image placeholder
何栢良料兩周內增600確診 憂公院冧檔醫護染疫
東網

image placeholder
18萬返港人士或隱形播毒 何栢良：社交戒嚴 獨自用餐
東網

恒生率先降低投資額 $5000即可投資!
Sponsored
・
恒生銀行

image placeholder
指輸入個案或急增200宗 何栢良倡返港人士租酒店隔離
星島日報

最多人瀏覽分享
image placeholder
香港被北京列入新冠疫情高風險區
星島日報

恒生率先降低投資額 $5000即可投資!
Sponsored
・
恒生銀行

image placeholder
越南傳停出口大米 有市民到超市買米備用
星島日報

image placeholder
柴灣環翠邨男女疑燒炭倒斃單位
星島日報

image placeholder
可重用30次MaskSaver口罩面世 僅需換兩片細小濾芯
星島日報

滙豐手機開戶只需身份證，即開即用！
Sponsored
・
滙豐 - 個人綜合理財戶口

image placeholder
【肺炎疫情．多片】疫情衝擊歐洲 墳場爆滿、溜冰場作停屍間 護士哭求不要外出
Yahoo新聞

image placeholder
代供款物業遭兒子變賣 官判須償還兩老110萬元
東網

image placeholder
英國白金漢宮：王儲查理斯確診新型肺炎
香港電台-國際

韓國No.1直購網站Gmarket-足不出戶，在家放鬆！
Sponsored
・
Gmarket

image placeholder
【3月25日疫情速報】(21:00)
新聞

image placeholder
大家樂旗下餐廳周五起晚市不設堂食 暫至下月9日
東網

image placeholder
大家樂集團旗下餐廳周五起傍晚六時半後不設堂食
新聞

繼續閱讀下一則推薦新聞
【搜尋僱傭】搵個幫得手嘅工人姐姐打理家頭細務！
即日熱搜 · 293人追蹤
44 分鐘前
【搜尋僱傭】搵個幫得手嘅工人姐姐打理家頭細務！
【搜尋僱傭】搵個幫得手嘅工人姐姐打理家頭細務！
為您搜羅最新熱門搜尋資訊，立即查看！睇更多

繼續閱讀
網友都在看
image placeholder
名分析師指 iPhone 12 鏡頭大提升，廣角鏡將帶來新技術

借錢扮「王子」？想哄「公主」女友開心，必睇！
Sponsored
・
投委會

image placeholder
疑來自 Apple 官網的流出圖：真無瀏海全面屏 iPhone 12

image placeholder
Windows 嚴重漏洞引發黑客群攻，微軟急補鑊

image placeholder
蘋果股價大翻身 兩隻值得買入的智能手機設備股
Motley Fool

「WeSave定息儲蓄保S1」，平均五年派息3% p.a.！
Sponsored
・
Blue HK

image placeholder
iOS 13.4 正式版推出！率先看 33 個功能更新和改進！
PC3

繼續閱讀下一則推薦新聞
運輸署網上預約名額增至每日4500個 增人手處理牌照申請
星島日報 · 1,396人追蹤
1 小時前
運輸署呼籲，市民應盡量在牌照到期日前2至3星期投遞申請。資料圖片
運輸署呼籲，市民應盡量在牌照到期日前2至3星期投遞申請。資料圖片
【星島日報報道】運輸署今日表示，留意到市民反映處理各類牌照申請的時間較平時長。為應付市民需要，運輸署已加強有關服務。為免不必要的延誤，市民應盡量在牌照到期日前2至3星期投遞申請。市民遞交牌照申請時，應確保已填妥相關申請表，並附上所有所需文件及填上正確金額的支票，以便牌照事務處從速處理。

運輸署已逐步增加網上預約服務及名額。現時，市民透過網上預約系統除可預約辦理續領正式駕駛執照或車輛牌照及申領國際駕駛許可證申請外，亦可預約辦理車輛過戶申請。申請人可在已預約時段內辦理同一車輛的過戶及或續領車輛牌照申請。另外，因應需求，網上預約名額已由原先每日1 000個，增至現時至4月底每日4500個，而可預約的日期則由以往的2星期延長至10星期，方便市民早作安排。

由於處理經投遞箱、郵寄和網上遞交牌照申請的工序，相比透過櫃位處理即時申請的形式，涉及額外步驟，因此所需的處理時間亦較長。因續領牌證為必要的基本公共服務，牌照事務處除了全體人員投入工作外，亦已從署內其他部門借調人手及增聘編外人員協助，務求應付及加快處理已接收的牌證申請。

牌照事務處一般會按照牌照申請收件日期的先後次序處理申請，但亦會盡量優先處理已到期或即將到期的牌證續領申請。假如申請人的車輛牌照即將到期或有其他特別原因需要提早續期，可在遞交申請時在信封上註明有關車輛的車牌號碼及車輛牌照到期日或原因，並在申請表上留下聯絡電話，以便牌照事務處職員更快識別及跟進較緊急的申請。

睇更多

相關內容
image placeholder
女警員確診新冠肺炎 無外遊紀錄
星島日報

「WeSave定息儲蓄保S1」，平均五年派息3% p.a.！
Sponsored
・
Blue HK

image placeholder
深水埗軍裝女警確診新冠肺炎 無外遊紀錄
星島日報

image placeholder
【放工注意】西鐵列車需要額外行車時間
星島日報

image placeholder
【放工注意】南昌站故障列車被移離 西鐵服務回復正常
星島日報

2019年日本爆賣的藥用養髮液，讓日本男女的禿頭減少了！！
Sponsored
・
法之羽

image placeholder
單車男青衣失控自炒 昏迷送院
星島日報

又等政府? 不如自救, 死都唔出街

戒嚴? 出老解 ?